

 
Cieľová zastávka autobusovej linky číslo 46, prešovského mestského dopravného podniku, v obci Ruská Nová Ves. Skalné bralo v hornej časti snímku je náš cieľ. 
 
 

 
 
 
 
 
 
 
Z obce vedie chodník po červenej značke a z nej krátka odbočka k hradu 
 
 

 
 
 
 
 
 
 
Hrad či zámok? Skalné ruiny si asi na presné pomenovanie nepotrpia...  
 
 

 
 
 
 
Hrad vybudoval niekedy v 13. storočí pán Juraj z rodu Šóšovcov na ochranu svojich majetkov.  
 

 
 
 
 
 
 
 
Mohutnú stavbu Soľného hradu s dvomi vežami a palácom, obkoleseným systémom hradieb, dnes pripomínajú zvyšky obvodových múrov... 
 
 

 
 
 
 
 
 
 
Počas svojej existencie Soľný hrad toho zažil veľa, až kým ho v roku 1715 z rozhodnutia uhorského snemu zbúrali. 
 
 

 
 
 
 
 
 
 
Ktosi zvalenisko pomenoval Zbojníckym hradom, o zbojníkoch v týchto končinách však ani povesti nehovoria. 
 
 

 
 
 
 
 
 
 
Zo skalného brala sú pekné výhľady v každom ročnom období. Aj v nehostinnej a studenej jeseni.  
 
 

 
 
 
 
 
 
 
Dedinka Ruská Nová Ves, v pozadí Prešov 
 
 

 
 
 
 
 
 
 
Vysoký opar v ovzduší sa postaral o nízky kontrast - fotografia ako z iného sveta zachytáva pravidelný tvar kopca so Šarišským hradom.  
 
 

 
 
 
 
 
 
 
Kríž vyrobený šikovnými rukami - dôkaz blízkej civilizácie  
 
 

 
 
 
 
 
 
 
Fotografia môže byť hádankou. Pri lepšom skúmaní je skutočne masív Tatier nasvietených slnkom a Prešov na jednom snímku...  
 
 

 
 
 
 
 
 
 
Naše veľhory sa strácajú v diaľke  
 
 

 
 
 
 
 
 
 
Pre náhodného čitateľa fotografie kvôli nehostinnej prírode asi predstavujú menej zaujímavé prostredie. Účastníci výletu do týchto končín však naň tak skoro nezabudnú:) 
 
 

 
 
 
 
 
 
 
Súvisiace články:
 
 
 
 
 
 
 
Pozdravy s búrkou na Kapušanskom hrade
 
 
 
 
 
 
 
 
 
 
 

